\begin{enumerate}
	\item Доказательство теоремы Пифагора методом  размерностей. Что такое размерность. Зависимые и независимые
		размерности. Степенной характер зависимости. Масштабы.
	\item Примеры применения метода размерностей: 
		\begin{itemize}
			\item частота колебаний математического маятника;
			\item центростремительное ускорение;
			\item оценка энергии взрыва бомбы из зависимости радиуса облака от времени.
		\end{itemize}
	\item Оценка $g$ на Луне в приближении равных c Землей плотностей. 
	\item Оценка максимальной высоты горы.
	\item Свойства материалов. Оценка скорости звука в газе и твердых телах. Модуль Юнга. 
	\item Правило $n - k$. Векторные размерности. Длина свободного пробега в газе. Безразмерные параметры. Формулировка
		$\Pi$-теоремы.
	\item Задача про метаболизм млекопитающих. Максимальный и минимальный размер теплокровных животных. 
\end{enumerate}


\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Бутиков Е.И., Кондратьев А.С., ``Физика для углубленного изучения'', \S 28, 1980.




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: